移民考量 - 外國失業率高企

唔係咁易的，原來香港算唔錯

不停開po 叫人唔好走
全部人留低喺香港交稅 邊個最開心

我只係列明依家移民風險，其實等武肺完咗走仲好

好似香港失業情況好好咁，笑死人

交稅俾共產黨買子彈射自己

梗係和理非最開心, 因為唔係射佢地

但真係冇外國咁差，香港依家大約 6% ，加拿大係大約 10% ，美國 > 10% ，英國同香港相若，澳洲約 7%

我又無被狗拉過
未係香港揾多年錢先

呢個最實際，其實好多人唔會即刻比國安法應影響，等經濟好返啲先其實最好

美國跌到7%以下啦，加拿大美國12月開始有疫苗，香港?

之後就會有人話遲d出唔到境同d錢走唔到

最新係 7.8%

10月係6.9%

其實唔會... 強國人都係咁移民，真係咁 urgent 叫著草唔係叫移民啦

可能係 undershooting effect 因為美國大選。即便如此，香港依然係易搵工過美國，因為香港人冇綠卡 等經濟好返啲增加移民成功率好過依家去到等冇錢然後回流

咁你仲推

等多陣最多冇得用 google Facebook 姐，仲有得移民嘅

留名等睇移民撚去到外國無野做, 又洗哂D積蓄, 死死地氣返黎搵食

肺炎如果要搞 3-4年先完，應該見到

忠言逆耳

未就係
最多係mpf到留難你
要等你有PR或者入咗籍先比你拎

有冇諗過呢幾percent人好多都唔係失業
可能5%都係幾層樓收租 佢哋冇失業嗰啲人幫佢哋打工

又唔講失業嘅人係邊啲

所以唔明點解啲風向吹到要即刻走咁
移民本身係 right direction 但依家好明顯係 wrong timing 附非你極有錢，或者 PhD 咁可以等幾年

你咁諗我唔阻止，但 economics 黎冇人會咁
interpret 我會建議你睇埋 youth unemployment rate ，雙位數包嚇死你

其d人講到香港係打緊仗
唔走就有生命危險
無被狗咬過都唔知驚乜
被狗咬過要拉你的話
想走都無你份

我講整體失業率已經算客觀
如果討論 youth unemployment rate ，驚嚇到啲人master 都唔敢去 請自己 google ，youth unemployment rate update 冇咁快

補充下: 好多情況有案底都走唔到，因為良民證係必要文件 比人告非法集結呢類仲有得拗下，但係比人告傷人同危險武器，點拗都冇用

鬼佬福利好
唔休冇工做
係得香港先要後生一畢業就推出去返工
你咪見到人地高失業率，香港低失業
但冇諗過其實唔係人地搵唔到工，係唔駛搵工

我家人 最近過咗英國
一個月左右揾到工了

情況冇想像中咁差

如果係短缺工種/藍領唔驚的，而且英國失業率接近香港，不過只可以話唔係人人都 applicable ，唔熟行情不如參考下宏觀經濟數據

白領工 返銀行
好葡萄

不過其實香港失業率都好高
防疫搞到民不聊生

連登仔最鍾意用恐懼水鳩人

忠言逆耳我都明，好似潑咗盤冷水落大家度，但係咪話冇人提過有風險

Congrats 香港依家情況固然差，但仲開緊工嘅，是否 take risk 就睇自己 tolerance level 。除非你本身冇嘢做去搏一鋪

最主要係放唔低身段

希望連登可以理性分析利弊，唔係不負責咁帶風向

班撚樣仲會拎哂光環話走難
唔移民就係豬
分分鐘名都冇責過

香港人有部份心態係要搵返一樣份工，一樣咁高人工 呢種心態未除，講乜都冇用

過埋12月睇吓點

唔係人人都可以走，除咗錢同學歷，仲有對家庭同朋友。口講移民容易，呢度唔係新疆去哈撒斯坦嘅距離，係香港去英國加拿大距離

講明係水人點理性

睇咩工種，高學歷可以work from home 嘅工請好多人，係retail 先失業

所以事實係咁先出 post 叫大家停一停諗一諗
.. 考慮一下唔同角度

真係冒住比人屌嘅風險都出 post ，單程票一去就一年半載 真正嘅手足係唔會咁拎住大喇叭叫大家去外國，一定會叫大家因應自己情況同實際風險考慮

呢期日日都有人開post講外國幾差幾衰 睇黎港共真係好驚人走

總會五毛刻意醜化外國，有移民 agent 同埋政治打手刻意美化外國生活

無良民證應該係睇個移民官批唔批比你
我估英國,澳洲會照批, 加拿大就未必
或者去美國
因為美國cut晒香港抽綠卡名額, 加左幾千個政治庇護名額

成日有成堆五毛sell移民好 就知中共幾想你走

不過香港經濟過多一排都出事
有夠舊錢去外國咬住一定好過係香港

而家轉走d錢去外國戶口先

個個地方都係高啦依家
香港都由3%左右升到差唔多7%
未計埋國泰同停埋保就業個數

香港樓價跌一跌就成年嘅人工
賣樓走嘅朋友話 真係唔敢等

樓價其實好難大跌，始終剛性需求

咁你繼續留喺度為党捐軀了
你/你屋企人走就死全家

講事實都要死全家

咪係
外國齋食住物價其實平啲
如果真係失業
賣咗層樓去果邊慢慢meet好過，一邊儲年期

香港計法壓到失業率好低
就業不足唔計，好多野唔計

唔走冇問題，留低都需要勇氣，不過到時封關/資金流動管制嗰陣想走走唔到唔好喊

叫人唔好移民，樓豬自己就去咗外國生活

我都就返香港，搵咗半日都冇工開，你知唔知失業率幾高?

唔該你咪撚嚟
利 加拿大人

但依家人係 Montreal..

你留喺香港啦
加拿大唔會啱你㗎

好快返，冇工開

你知我知 加拿大唔會發達㗎喎
留香港唔好？

工都冇發乜達 移民估咁易咩，我就係失敗例子

咁你死番臭港咪唔使死全家囉

9 唔知有風險，香港都有風險啦

可以返香港 弓起弓起

留香港儲夠錢拎到 job offer 疫情完咗先去，咁急走過去只會回流

睇人仆街最開心，估唔到自己都比連登仔當水魚

巧橙

睇太多 CC 台同 World 台

呢啲post真係on99，外國有失業金，香港有撚？

未移民有得攞嘅咩

笑死我，即去即有？

都啱，咁可以拎失業金，等 PR 到期自動有 citizenship

首先你人在外國已經好無說服力
其次你返到黎只會繼續冇工開

既然係咁，過外國儲年期攞passport好過

親身經歷都冇說服力？？？咩邏輯
錢都快用盡，唔返黎可以點

而且唔止我一個要回流香港講到留外國咁易水人即刻走嘅連登仔，不如你地開間公司請我地

香港人點先肯移民 - 最完整分析

1. 要大幅加人工
2. 要低稅過香港
3. 要保證一家大細,阿爸,阿媽,老婆,仔女,鄰居,同學,朋友, 全部無條件移民
4. 要同當地人福利體齊
5. 要有足夠錢係完全唔做野情況下生活5年以上
6. 要一移民就馬上置業
7. 要到當地維持香港生活模式
8. 要物價低過或同香港相約
9. 要大家移去同一個地區
10. 要當地人唔准歧視自己
11. 要識講流利英文同當地語言同方言
12. 要有專業技能, 如律師, 醫生等
13. 要住大城市
14. 要交通方便過香港
15. 要可以方便隨時來往香港
16. 要一落地就成為公民, 唔需要住 N 年或讀書等條件
17. 要有香港既食物選擇
18. 要附近冇其他國家新移民
19. 要當地一個中國人都冇
20. 要當地香港人全部都係黃絲
21. 要做非藍領既工作, 餐廳超市等一律唔做
22. 要上網快過香港
23. 要全家都同意移民先可以移民
24. 要至少有1000萬財產或本身有樓可賣
25. 要做太空人係香港繼續返工同時, 該國唔可以收稅, 又繼續畀戶籍你
26. 要返工唔可以辛苦過香港
27. 要娛樂多過香港
28. 要機場航班多過香港
29. 要方便去日本旅行
30. 要所有手足離港先走，共同進退
31. 要黃店一齊搬去外國
32. 要等兩老百年歸老咗先
33. 要等大灣區發展，賺多N年夠錢退休先
34. 要讀埋個Master先
35. 要等到升埋職做CEO
36. 要供埋層樓先，仲有份基金同埋保險
37. 要冬天天氣似香港，唔可以凍到0度
38. 要夏天天氣似香港，唔可以熱過35度
39. 要四季分明，當地天氣似日本
40. 要係當地畀你做返同宜家一模一樣嘅工
41. 要等到自己職業係當地缺人
42. 要等到大部分西方國家出埋香港人移民計劃先慢慢揀
43. 要當地經濟大好，持續大幅向上
44. 要當地從來冇半個人回流，有人返港代表當地唔值得移民

以上內容全部節錄自連登仔嘅留言，絕非虛構，如有雷同，更為真實。

最後更新：25 Nov 2020

英國失業率係幾高下

你咪再水人啦，當地經濟唔好走咗都要好似我咁回流 拎住外國手足名嘅移民 agent ！！

你咪再水人啦，中國香港大灣區嘅移民 agent ！！

唉，搞到咁辛苦，cv 又空白唔知為乜，返黎都花 cv，working holiday 都不如...

希望你正正經經搵廣告公司，唔好上黎害咗經驗少積蓄唔多嘅年輕人，你去搵返啲踏入收割期嘅人 sell

最緊要既係有工都唔到你做
白領既工 白人行先 之後其他local再黎就係當地讀過書/住過既 揀無可揀先會搵新移民
不過而家呢個市況 機會近乎0
藍領一樣 外國大把低下階層/移民後代同你爭食

唔似香港你肯做點都搵到工
而家餐廳都唔開 碗都無得你冼

你叫人留港先係害咗香港年輕人

就係人係外國先體驗到 連登咁多人吹移民風但冇諗過實際唔係咁易，亂吹風只會害到人

我叫人準備好，唔好急於一時，等環境轉好儲夠資本同技術先移民，冇叫人永遠留香港。好似你咁 hardsell ，唯恐香港人唔走咁，除咗 agent 你仲係乜？你人係香港叫人走係冇責任，因為你完全唔知呢個時勢外國搵工，難過香港幾多倍

不過我都建議有得走好走
有生活費夠一年
同預左過唔返香港生活
無得成日睇戲食飯購物 逢星期六日就去食個tea打個卡
做野平常生活要準備低人一等

香港永遠冇得攞呀，on99

A你老母個GENT. 你條仆街仲叫人等, 你真係戇撚鳩

真係唔建議依家急住走。等肺炎過咗，經濟回暖先係明智。依家白人都炒

樓主不停叫人留港
2019失左憶?
幾多人被跳樓, 被浮屍, 宜家成堆手足排住隊入獄

樓主: 我睇唔到

咁唔等可以點 有 job offer 我好鼓勵快啲走，但冇嘅某然走去只係等回流，香港 degree bachelor 嗰度 don't give a shit

有好多人本身有穩定工作既。。
上得連登9up 有幾多會係前線
你係外國無工開無人無物社會性死亡比真係死更可怕

實事求是，訴諸情感呢啲低級邏輯謬誤得agent 啱用